身 教

2018年08月15日

身 教

互聯網

在某超市某角落，見一名大媽拿了幾排朱古力，向身旁的女兒示意：偷偷放進書包（背包）中──女兒5、6歲，有點猶豫。原因很簡單，這過程我目睹，故意站着不動旁觀。

當然她與我有眼神接觸，也明白這是不對的行動，還「有人見有人知」，頓興羞恥之心，不好意思，她不肯。我向女孩點頭一笑，暗讚她沒與母「同流合污」，但那大媽就惡狠狠地盯我一眼，拖着她離去另找着數。這是她的女兒，在她手底下成長，天天言教身教，這貪小便宜的違法行徑似非首遭，但我們是路人，只為女孩感到無奈和悲哀。

這天，見一攜女外遊日本的港媽，在網上自詡「招數」高，因關西機場繁忙時段電腦系統「死機」，通關旅客打晒蛇餅，起碼要苦等兩個小時──這肥婆便扮大肚拿優先通行證，因凸肚腩似懷孕如願打尖，在女兒面前騙倒人，沾沾自喜還po上網威威……結果當然是犯眾憎被人肉起底了。

高雄有夫婦帶小孩到火鍋店，中途將衞生紙丟進湯鍋，怒斥店方「鍋裏有髒東西」，換新鍋還拗了肉、花枝漿、滷味等，意圖白吃，誰知監視器明顯拍下陰謀敗露──奧客行徑是在小孩眼前表演的。

你們碰到這樣的父母，會怎辦？

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
長期精神虐待 (林夕)

下一則
下一則
每當傳媒變幻時 (鄧達智)